# Вопросы и ответы для теста "ПК 1.5"
questions_answers_pc1_5 = {
    "1": {
        "question": "Дополните определение. Командная оболочка, используемая по умолчанию в Linux называется ________.",
        "correct_answer": "Bash"
    },
    "2": {
        "question": "\"Что такое Google Диск?\n   а. Сервис поиска информации в Интернете\n   б. Облачное хранилище файлов\n   в. Сервис онлайн-игр\"",
        "options": ["а", "б", "в"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "3": {
        "question": "\"Как можно получить доступ к Google Диску?\n   а. Скачать и установить программу на компьютер\n   б. Зайти на сайт Google и авторизоваться в аккаунте\n   в. Купить доступ в магазине приложений\"",
        "options": ["а", "б", "в"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "4": {
        "question": "\"Расположите последовательность действий в порядке их выполнения, чтобы поделиться своим Гугл-документом с другими пользователями.\n1. Нажать на кнопку \"\"Поделиться\"\"\n2. Ввести адреса электронной почты пользователей, с которыми хочется поделиться\n3. Нажать кнопку \"\"Готово\"\"\n4. Открыть документ в Google Документах\n5. Выбрать уровень доступа пользователя\"",
        "correct_answer": "4 - 1 - 2 - 5 - 3"
    },
    "5": {
        "question": "Дополните определение. ______ - это облачное хранилище, которое позволяет сохранять и синхронизировать файлы и папки между устройствами.",
        "correct_answer": "Облачный диск"
    },
    "6": {
        "question": "\"Доступ к Гугл Диску можно получить через:\nа) браузер\nб) мобильное приложение\nв) приложение для ПК\"",
        "correct_answer": "а, б, в"
    },
    "7": {
        "question": "Назовите  устройства, из которых стоит системный блок компьютера.",
        "correct_answer": "Материнская плата, процессор, видеокарта, сетевой адаптер, звуковая карта и др."
    },
    "8": {
        "question": "\"Сопоставьте типы операционных систем с их описаниями:\n1. операционная система для мобильных устройств\n2. платная операционная система для персональных компьютеров\n3. открытая (бесплатная) операционная система для персональных компьютеров\n\nа)  Windows\nб)  Linux\nв)  Android, iOS\"",
        "correct_answer": "1 - в, 2 - а, 3 - б"
    },
    "9": {
        "question": "Какие основные функции выполняет ядро операционной системы?",
        "correct_answer": "Ядро операционной системы выполняет множество функций, включая управление памятью, управление процессами, управление файлами, управление вводом-выводом и т.д."
    },
    "10": {
        "question": "\"Сопоставьте следующие файловые системы с их особенностями:\n1. NTFS\n2. FAT32\n3. Ext4\n\nА) Файловая система, поддерживающая большие файлы и объемы диска, а также обладающая функциями безопасности и журналирования\nБ) Файловая система, поддерживаемая широким спектром операционных систем и удобная для съемных носителей\nВ) Файловая система, используемая в операционных системах Linux и обладающая высокой производительностью и надежностью\"",
        "correct_answer": "1 - А, 2 - Б, 3 - В"
    },
    "11": {
        "question": "Дополните определение. __________ - это способность операционной системы выполнять несколько задач одновременно.",
        "correct_answer": "Многозадачность"
    },
    "12": {
        "question": "Что можно отнести к тяжелым несчастным случаям на производстве?",
        "correct_answer": "К тяжелым относятся повреждения, которые непосредственно не угрожают жизни пострадавшего, но являются тяжкими по последствиям. Например, потеря зрения, слуха или речи; потеря какого-либо органа или утрата органом его функции, психические расстройства;"
    },
    "13": {
        "question": "Дополните определение. ______ является главным компонентом архитектуры ЭВМ и отвечает за обработку информации.",
        "correct_answer": "Центральный процессор"
    },
    "14": {
        "question": "Поясните роль устройств ввода-вывода в архитектуре ЭВМ.",
        "correct_answer": "Устройства ввода-вывода позволяют компьютеру обмениваться данными с внешними устройствами, такими как клавиатура, мышь, принтер и т.д."
    },
    "15": {
        "question": "\"Расположите типы сетевых подключений в порядке убывания скорости передачи данных:\n1. Bluetooth\n2. Wi-Fi\n3. Ethernet\"",
        "correct_answer": "3 - 2 - 1"
    }
}
